貿易戰轉單 台灣、越南大贏家

貿易戰轉單 台灣、越南大贏家

財政部昨（21）日分析三波美國對中國大陸加徵關稅對市場影響，其中規模最大的第三波2,000億美元清單影響甚鉅，帶來的轉單效應也最強，尤其台灣、越南是最大贏家。財政部表示，在台商回流、貿易戰轉單效應等趨勢助攻下，可望持續挹注我國出口。

美中貿易戰持續延燒，目前已有三波加徵關稅清單生效，涵蓋2,500億美元。財政部統計處表示，三批清單隨涵蓋貨品及規模不同，對中國大陸造成的衝擊也不一。今年以來，美國自大陸進口明顯滑落，上半年平均減幅一成二，若單純觀察加徵關稅清單項目，滑落幅度達二成七。
官員表示，由於美中兩大經濟體貿易關係緊張，對其他國家帶來轉單效應，台灣也不例外，尤其去年9月24日生效的第三波清單，當中貨品包括伺服器、電腦零組件等，對亞洲各國出口都有顯著挹注，尤其台灣與越南。

財政部指出，台灣自去年10月起，受惠於台商相繼回流、提高國內產能配置及轉單效應，伺服器、電腦零組件等銷美增加，今年前七月台灣對美國出口中，屬於這三波加徵關稅清單貨品者，年增24%，成長相當可觀。

此外越南因為家具出口美國增加，南韓受電腦零組件出口推升，上半年出口美國都有不錯的成長率。

從美國整體進口市場占有率來看，今年上半年，中國大陸較一年前急遽下降2.6個百分點；而墨西哥、越南、台灣則分別上升0.8、0.6、0.4個百分點。

官員表示，墨西哥占比上升幅度大主要是因為進口規模龐大，而越南及台灣，則是受惠於轉單效應。

財政部表示，在美中貿易衝突持續僵持下，台商加速回台及轉單效應是台灣的兩大轉機，但轉機與風險並存，美中兩隻大象在貿易關係上的對峙與折衝，目前仍未塵埃落定，是全球經濟風險的重中之重，後續發展須高度關注。

人地美國一路放個話語權比你
你就想拎埋人地個第一
你話西方會唔會完全唔理亞洲? 肯定唔會啦
你諗下你自己會唔會乖乖地留係亞洲唔去西方國家